中國擬將「愛國愛港」納入教師任職必備資格 將「赴內地實習」納為師範學生必修科目

反送中》中國擬強逼港師「赴中實習」 洗腦灌輸愛國教育

2019-09-03

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中抗爭越演越烈，北京當局將此歸咎於當地缺乏愛國主義教育，對共產主義認同意識不足，有外媒披露，中國當局擬將「愛國愛港」納入香港教師任職的必備資格，還有香港學校的校長建議將「赴內地實習」納為香港師範學生的必修科目。

《寒冬》雜誌今天刊文指出，針對香港當前的局面，中國全國政協常委陳馮富珍上月28日公開指示，香港部分年輕人變得越來越激進，「根源在學校、關鍵在教育，特別是愛國主義教育的缺失」。她建議，將愛國愛港納入香港教師任職的必須條件，以培養更多愛國教育份子。

然而，一旦大力推行這種「愛國教育」，勢必對整個教育體系構成重大影響，《寒冬》指出，中國教育界現正盛行「愛黨愛國」培訓與審核，但不斷推進的愛國教育與管控，已讓師範學生不堪重負，學界更因此陷入「政治重於教學」的失衡困境。

《寒冬》舉例，山西省部分學校要求教職員應「堅定政治方向，學習習近平講話精神，認真查擺自身問題」，教師們被迫展開「自查自糾」行動，後者乃強制性的自我反省課程。此外，校方常要求教職員抄寫習近平語錄，並寫下心得體悟。

有老師反映，現在的中國教育界彷彿回到文革時期，教師們必須自查自糾，還要熬夜抄寫毛語錄，「一本還沒寫完又發一本，抄寫量太大，還得加班到凌晨兩三點，第二天上課一點精力都沒有」，直言當局的愛國愛黨政策已嚴重影響教學。
<自由時報>

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

pish

其實要突破困局，依家只有「__」依個選項！

延伸閱讀：
香港民權抗爭——五大訴求，缺一不可？我們需要更多！

下一步就係護士，記者，社工

慘到呢
唔知國際學校港唔洗

cls

所以話唔反點得

唔想去大陸

教協要反了

想問中國當局有咩權冇權嘅話就楊潤雄夠膽就推

中共必須解體

毛魔再不濟都叫知識份子，你條小學雞字都唔識多個好意思叫人學你啲思想

一國兩制

雞珍成為新老妖
唔該美國制裁埋佢

不如禁止多重國籍啦，臨時放棄都唔得。

屌

毛澤東講

「革命不是請客吃飯，不是做文章，不是繪畫繡花，不能那樣雅致，那樣從容不迫，文質彬彬，那樣溫良恭儉讓。革命是暴動，是一個階級推翻一個階級的暴烈的行動。」

睇返我哋而家所謂時代革命
真係